Ситуация 2.1 "Вам потрібно додати нове домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab."
1 шаг: создаем репозиторий на Гитлаб, 2 шаг: создаем папку с проектом на компьютере, 3 шаг: прописываем в терминале команду git init, 4 шаг: связываем нашу папку с ПК с гитлабом. 5 шаг: добавляем наши файлы прописывая команду git add ., 6 шаг: это все коммитим git commit -m "Initial commit" и 7 шаг: все это пушим через команду  git push --set-upstream origin main



Ситуация 2.2. "Вам потрібно додати існуюче домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab."
Шаг 1: создаем репозиторий на Гитлабе для проекта. Шаг 2: копируем URL-адрес GitLab для нового репозитория
Шаг 3: Вводим команду git init в базовой папке проекта разработки.
Шаг 4: прописываем команду git push --set-upstream origin --all 



